<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="app_name">印象西大</string>
	<string name="quit">退出</string>
	<string name="enter_gxu">欢迎来到西大:-)</string>


	<string name="card_yws">无声版</string>
	<string name="card_campus">校园版</string>
	<string name="card_life">生活版</string>

	<string-array name="campus_items">
		<item>卡通西大</item>
		<item>图说西大</item>
		<item>课堂内外</item>
	</string-array>

	<string-array name="life_items">
		<item>新生指南</item>
		<item>毕业生给新生的20条建议</item>
		<item>美食沙龙</item>
		<item>出行顾问</item>
	</string-array>

	<string-array name="yws_items">
		<item>新生群里那点事</item>
		<item>我是新生，我想说</item>
		<item>遇见•雨无声</item>
		<item>走进•雨无声</item>
		<item>倾听•雨无声</item>
		<item>《声音》</item>
	</string-array>

	<string name="sounds_title">杂志 - 《声音》</string>

	<string name="cards_at_gxu_title">卡通西大</string>
	<string-array name="cards_at_gxu">
		<item>学生证</item>
		<item>热水卡</item>
		<item>金龙卡</item>
		<item>游泳卡</item>
	</string-array>
	<string name="student_card_content"><b>学生证在学校就等于身份证，有时候要比身份证还管用。</b>在南宁附近收费景点游玩，寒暑假回家买火车票凭证能享受半价优惠，另外，也是<b>考试时必备的三证（准考证、学生证、身份证）</b>之一。\n\n
		<b>新生入学后以班级为单位进行办理。</b>\n\n
		\n补办程序：
		\n(1) 到本学院学工组提交补办学生证报告并填写《学生证办理登记表》
		\n(2) 到办公南楼三楼学生工作处学生管理登记科进行挂失和补办
		\n(3) 补办需要37元的费用，其中7元为火车优惠券。
	</string>
	<string name="hot_water_content">办理地点：在宿舍管理员处进行办理，或直接到专家楼一楼办理，每张50元，其中有10元为卡费。
		\n\n充值地点：专家楼一楼（君武楼对面），充值时间为每周二和周四下午三点到五点。
		\n\n特别提示：
		\n新生女生大部分统一住在6A， 充值时间为周二和周五下午5点到6点半，同时挂失和补办也是在这段时间。
	</string>
	<string name="golden_card_content"><b>金龙卡集门禁、饭卡、图书证于一身，功能之强大自不言喻。</b>\n\n
		充值的地方在西校园好麦饼屋对面的金龙卡处或者南苑餐厅一楼等充值点。挂失和补办在金龙卡处，补办需要15元卡费，余额可转账到新卡。\n\n
		在丢失卡后要及时挂失补办，并且重新录入信息，否则进宿舍楼和图书馆就非常麻烦了。
	</string>
	<string name="swimming_card_content">到东西校园体育馆办理，也可在体育课上向老师办理。
		\n\n<b>大二下学期每个人都必须进行游泳考试</b>，所以在空余的时候，不会游泳的同学就要努力学会咯。
	</string>

	<string name="places_at_gxu_title">图说西大</string>
	<string-array name="places_at_gxu">
		<item>水果</item>
		<item>综合楼</item>
		<item>图书馆</item>
		<item>自习室</item>
		<item>大礼堂</item>
		<item>君武馆</item>
		<item>网络楼</item>
	</string-array>

	<string-array name="drwer_items">
		<item>欢迎界面</item>
		<item>检查更新</item>
		<item>关于 印象西大app</item>
		<item>雨无声实验室出品</item>
	</string-array>

	<string name="big_building">综合楼是西大最典型的建筑物了，里面基本都是电脑，上电脑课还有英语课用得着。广西高考改卷的地方，中加孩子要经常去那里上课，夏天有空调，<b>平时需要用到电脑可以在规定的时间去</b>，周一到周五中午12点关门，下午是5点关门，到晚上7点能进去，10点就要被赶出来了。<b>建议新生选课暂时没有电脑的，综合楼是个不错的选择</b>。
	</string>

	<string name="library">图书馆是圣地！学霸最爱的地方，桑拿天避暑的最佳去处。图书馆夏天有空调，冬天也暖和，还有开水打。
		\n\n（1）开馆时间：除一楼全天开放外，其他楼层开放时间和上下课时间大致一样。
		\n（2）楼层介绍
		\n<b>一楼</b>：报纸阅览、期刊检索区，以及办证管理处楼
		\n<b>二楼</b>：电子阅览区
		\n<b>三楼</b>：人文类书籍，小说多，妹纸也多
		\n<b>四楼</b>：自然社科类书籍，理工科类的书多，汉子多
		\n<b>五楼</b>：综合书刊阅览室。书籍不能外借
		\n<b>六楼</b>：外文、古籍阅览室，高端大气上档次
		\n\n（3）温馨贴士：
		\n在图书馆手机要调成静音，男生穿拖鞋不许进馆，<b>女生也最好不要穿高跟鞋，噪音特别大</b>。借书期限为一个月，逾期每天每本书罚款一毛钱，并且需要还书之后才能继续借书。在一楼大厅有借书还书自助终端，非常便捷。
	</string>
	<string name="classroom">在西大，<b>只要是没有上课的教室你都可以暂时把它当成自习室。</b>
		\n\n东校园：6教、7教、8教、10教、11教（其中6教和8教一楼为通宵自习室）
		\n西校园：1教、2教、3教、4教（其中2教和3教一楼为通宵自习室）
		\n\n不过现在6教刚刚被拆。总的来说，像图书馆和自习室这种地方只有在考试周的时候才会特别抢手，<b>平常座位还是很多的~</b>
	</string>
	<string name="hall">刚刚翻新！像各个学院举行的晚会还有十大歌手这样大型的节目时就会用到。新生刚开始一周开的各种会也是在大礼堂。
	</string>
	<string name="junwu_building">貌似没有事的话基本不踏足，都是一些领导开会的地方，院级校级的一些讲座也经常在这里举办。
	</string>
	<string name="network_building">网络楼应该是西大最高的教学楼了。同学们要是<b>办校园网的就是到这里办理了</b>，新生刚开学没有带电脑就可以来网络中心开通校园网，用图书馆等地方的电脑上网。
	</string>
	<string-array name="fruits">
		<item>芒果是最常见的，学校主干道路两旁都是，芒果成熟的季节，走在路上，随时就有可能被落下来的芒果砸中</item>
		<item>莲蓬，分布在东西校园各大荷塘里</item>
		<item>木菠萝，以中加院子前面的道为主，东校园10教旁亦多</item>
		<item>莲雾，在行健学院旁</item>
		<item>一教旁的水葡萄</item>
		<item>西菜市场旁的荔枝</item>
		<item>22栋宿舍楼前面的龙眼</item>
	</string-array>

	<string name="study_inside_outside_title">课堂内外</string>
	<string-array name="study_inside_outside">
		<item>选课指南</item>
		<item>那些年我们一起抢过的课</item>
		<item>校园活动连连看</item>
		<item>社团纵览</item>
	</string-array>

	<string name="select_courses">下学期的选课一般从本学期的倒数第三周开始，学生缴清各项费用并注册后方能登陆选课系统进行选课。\n\n选课步骤：“进入学校主页——网上选课系统——登录——网上选课（体育课、校选课、专业课）”\n\n选课刚开放时出现的“<b>Service
		Unavailable</b>”字样正是由于同期登录操作的学生用户太多而造成服务器拒绝访问的情况。可以尽量避开选课高峰期以免遇到这种情况。
	</string>
	<string name="course_recommendation">学长学姐来推荐：\n\n
		\n\n<b>黄艳霞老师的大学生心理健康教育</b>， 老师脾气好，去过美国留学，喜欢主动与学生谈心，期末开卷。
		\n\n<b>文国艺老师的生命科学导论</b>，这大概是西大最出名的校选课老师了，上课视频上过凤凰网哦~
		\n\n<b>刘希岩老师的女性学概论</b>，女生必选　老师学识渊博 不出意外的话期末作业是办一份手抄报
		\n\n<b>姚怡老师的多媒体应用技术</b>，平时可以学到很多东西，很有用哦~
		\n\n<b>袁经文老师的中国禅宗智慧</b>，很敦厚儒雅的一个老师，上课视频教学，会经常和学生探讨一些禅宗和哲学问题，对人生很有感悟。
		\n\n<b>庄启林老师的运动损伤与按摩</b>，老师风趣幽默，不仅能学到不少养身保健知识，分数也不低。
	</string>
	<string name="campus_activities">
		三月份：<b>女生节</b>
		\n\n四月份：<b>雨无声网友节</b>
		\n\n五月份：<b>各个学院的技能文化节</b>
		\n\n六月份：<b>荷花节</b>
		\n\n七月份：<b>考试周</b>
		\n\n八月份：<b>大二学生军训</b>
		\n\n九月份：<b>迎新、各社团学生会招新</b>
		\n\n十月份：<b>十大歌手比赛</b>
	</string>

	<string name="campus_parties">
		大学期间不加入一个好玩的社团怎么行？
		\n\n每年新生开学后一周各个社团的招新就开始了，主要在学校的6B小广场、金融街、碧湖苑设点宣传、招新。西大的社团涉及范围广，活动丰富，数量多达六十余个，每个社团都是一个学习生活的好地方。社团分类如下：
		\n\n<b>公益实践类社团</b>
		\n绿色环保协会、经济学社、爱心协会、勤工实践协会、青年志愿者协会等。
		\n\n<b>学术类社团</b>
		\n数学建模协会、英语爱好者协会、企业管理竞赛协会、文学联社等。
		\n\n<b>艺术类社团</b>
		\n摄影协会、音乐爱好者协会、新元素协会、广告协会、魔术协会等。
		\n\n<b>体育类社团</b>
		\n自行车协会、羽毛球协会、武术协会、棋牌协会、乒乓球协会等。
		\n\n想要了解更多社团资讯的同学可以登录广西大学社团人之家网站进行了解，或者登录新浪微博<b>@广西大学雨无声网站</b>，我们愿意为你耐心解答~
	</string>

	<string name="refresh_guides_title">新生指南</string>
	<string name="refresh_guides_content">
		安全和防盗小窍门 \n\n
		1、不能随便留宿不知底细的人；\n
		2、最后离开宿舍的同学要注意关好窗，锁好门；\n
		3、注意保管好自己的钥匙，不要随便借给他人；\n
		4、在无人看管的情况下手机不要充电，电脑不用时放入保险柜；\n
		5、自行车、电单车。如停放时间较长，最好将车锁固定在物体上；\n
		6、对形迹可疑的陌生人应提高警惕，应积极向宿舍管理部门或保卫部门反映；\n
		7、在图书馆看书或者在体育场锻炼时，不要将自己的包或者贵重物品放在一旁，或者用来占座。\n
		8、现金及银行信用卡。现金最好存入银行，特别要注意的是，存折、信用卡等不要与自己的身份证、学生证等证件放在一起；\n
		9、校园人多车多，在校园行走过马路时，要注意来往的车辆；\n
		10.校园内人流比较混杂，所以晚上最好不要单独出行，要注意人身安全。
	</string>

	<string name="tips_title">毕业生给新生的20条建议</string>
	<string name="tips_content">
		1、<b>“沉潜”</b>。当你进入一个令你、令父母骄傲地学府，尽早收起你的傲气，尽早从高考的成就和兴奋中脱离出来，踏踏实实学一点什么。如果你发现你大学四年之后值得夸耀的还只有你的分数，那么这四年是失败的。高考前这个时段，你靠努力或聪明赢了很多人；但如果你一直沉浸在这种喜悦中而不知进取，那些曾经输给你的人会用这四年时间弥补差距甚至大大超过你。
		\n\n2、<b>“真诚”</b>。真诚对待你的室友、朋友。大学四年毕业后，你会发现这是一段有笑有泪、绝对不能割舍忘怀的回忆。天南地北的独生子女聚在一个房间，每个人都有每个人的个性，每个人都有每个人的脾气。但是每个人，也有每个人的闪光点，深入交流，你会发现你们原来可以再烧烤摊聊得忘了时间，可以在失恋时抱头痛哭，而绝不是因为一点小事冷战半月，毕业后也再不相见。
		\n\n3、<b>“负责”</b>。如果你热爱你的专业，就用热情去好好学习它；如果你对你的专业仅仅是不讨厌，就用责任感去鞭策自己好好学习它。“对专业不感兴趣”不是你翘课玩耍的理由，只有你能对你自己负责。
		\n\n4、<b>“早”</b>。如果你想要转专业，提早着手做准备。如果你想出国，提前规划好外语学习；如果你想要毕业就工作，提早做好职业规划、想好实习目标。许多毕业生推研、就业、出国的决定到打死都没有做好，结果哪一项都做不成。如果你不能确定自己是那种每一项都能做好的强人，请尽早选定自己的方向。
		\n\n5、<b>做“晨型人”</b>。回顾四年，当你发现你的大学时光被睡掉一般的时候，会不会感到失落？有的人一天可以比他的室友多出8个小时支配，大学四年过去了，学业有成样样优秀，社团也很出色，体型锻炼得匀称健美，游玩娱乐逛街一样没少，还精力十足。他的室友早课不上，下午课看心情，懒得锻炼懒得去社团，有精神打打游戏，没精神倒头就睡，最后勉强混了个毕业，最重要的是已经习惯了懒散，再也难有青年人的活力了。做一个“晨型人”吧，四年后你一定会感谢这个决定带给你的收获。
		\n\n6、<b>继续读书</b>。泡图书馆。专业书或者兴趣书，都可以拿来读。书会带你领略不同地方人的生活，不同背景人的思考，不同结局的故事，不同的人生。沉浸你的心情，或提高你的专业素质，打开一本书“赚”的可能性总是更大，而打开一个网页，你很可能“赔”上一个下午。大学或许是学习的自由度最高的一段时间，从自主性和时间上来说都是这样。毕业后你会发现，真正读一本书的机会多么少。
		\n\n7、<b>关心父母</b>。进入大学，除了你要适应集体生活之外，父母也要开始适应家里空空荡荡的生活。或许就是从这个时点开始，我们与父母每年相见的时间越来越有限。打个电话、视频QQ都可以，让他们知道你过得很好，让他们看到你的脸，听到你的声音。对他们有耐心，就像他们无数次耐心地对待你一样。
		\n\n8、<b>融入集体</b>。少做宅男宅女，更多地融入你的系所、班级。参加集体活动，认识每一个人，了解他们，也让他们了解你。展示你自己，不怕丢脸参加一次歌唱比赛、演讲比赛、话剧比赛。学会做一个社会人，你不能再等着别人认识到你有多么优秀。
		\n\n9、<b>坚持锻炼身体</b>。毕业后，你会发现大学时代最大幸福就是自由。有自由的时间可以支配，你有无穷的可能性。这些可能性中，锻炼身体是令其他所有项目圆满运转的基础。
		\n\n10、<b>不要怕求助</b>。课业、校园生活、职业规划方面，师兄师姐、辅导员老师都是很好地请教对象。恋爱、家庭方面的问题，朋友、室友是很好的倾诉对象。如果真的找不到任何人求助，还有网络求助和学校的心理咨询、就业咨询等专门咨询室的大门为你敞开。记住，你永远不是走投无路，一个人是不能只靠自己走完一生的，永选不要让事情发展到无可挽回的地步。
		\n\n11、<b>熟悉你大学所在的城市</b>。读大学的同时，也是在读一座城市。很大可能你会留在这里，熟悉城市里公共资源的分布。如果你终将离开，大学这几年也不能没有关于这座城市的东西可以回忆。
		\n\n12、<b>学会分享</b>。不论是一个橘子、一袋饼干还是一个实习信息、一个项目作业要求，互通有无是一个好习惯。自私的人只会作茧自缚，而分享会让你有很多意想不到的收获。
		\n\n13、<b>适度娱乐</b>。至今为止看过太多将大学中很大一部分时间用于网游、电视剧上的男男女女，回顾那一段就像抽鸦片一样上瘾的日子，他们能回忆起来的只有空虚。或许他们会很潇洒地说一句“我不后悔，那就是青春”或者“即使这样我现在不是也过得很好么”，但请你始终记住，青春属于奋斗，而奋斗也属于青春。他们本能取得更大的成就。
		\n\n14、<b>无论你遇到什么难处，不要轻生</b>。如果你闭上眼睛跳下去，想要结束那些困扰你的痛苦，那么你同时也结束了那些你将来可能着到的美好。人生是只属于自己的一次难得的奇妙体验，没有什么比生命本身更庄严伟大，即使你毕设三稿被退，即使你感情受挫，即使你家庭变故，请记住，你的未来还有无限可能性，还有无数温暖的手等着拉你一把。
		\n\n15、<b>花钱有计划</b>。不论你的室友、朋友是什么消费水平，要正视自己家庭的经济水平，合理花销。学生时代的贫穷不代表什么，你应该羡慕其他的财富，比如笔下生花，比如阅书万卷。
		\n\n16、<b>认识不同省市、不同院系的人</b>。通过与他们交谈联系，了解不同地域人的习惯想法，了解不同专业的典型思考方式，要更有同理心、理解力。
		\n\n17、<b>争取你能争取到的“公平”</b>。不要曲意逢迎，但也不要冲动行事。大学里有一些事情会让你觉得不公平，但社会上就更多了。单纯的抱怨或谩骂解决不了问题，你要试着用积极的态度去面对和商讨，或者足够优秀到自己来改变它。
		\n\n18、<b>观察每个人</b>。师姐师兄在做什么，室友在做什么，毕业生在做什么。认清自己想要效仿和绝不苟同的，始终意识到自己处于大学四年的那个阶段，四年匆匆而逝，大学不会等你认清了再给你弥补的机会，不是所有的经验一定要自己经历了才能适用，有关教训和捷径的戏剧其实每夭都在大学里上演，你要找到你需要观看的那个频道。
		\n\n19、<b>改变一个坏习惯永远不怕白晚</b>。大学论坛上经常看到有人询问，“我已经大三了，绩点很差，还有希望去国外深造么?”“我都大四了还没什么实习经历，怎么办啊?”焦虑只有负面作用，“从现在开始改变”或许是这些所有问题的解决方式。当然更好的方式是避免最后出现这样的情况，所以大一开始的规划是必要的，这样当别人焦虑的时候，你就可以看着自己的计划表，自如地安排你的未来了。
		\n\n20、<b>最后一条，不论如何，享受大学生活</b>。这是一段神奇的、不该错过的日子。无数人在大学里痛苦欢笑，爱恨别离x亦歌亦狂。大学带给每个人的，只有每个人自己真正去经历才能体会。当你收拾好行李准备离开，看着杂乱的住了四年的宿舍心生唏嘘的时候，你一定会想起四年前的某个夏末，你第一次推开门看到它的，那份心情。
	</string>

	<string name="food_title">美食沙龙</string>
	<string name="food_content">
		南宁没有什么特别著名的名菜，主要<b>以老友粉和粉饺及各种酸品、粥品小吃最为出名</b>。下面简单为各路吃货们介绍一下南宁美食。\n\n
		\n\n主要美食街：
		\n\n<b>中山路</b>：中山路是南宁名副其实的小吃街。这里餐馆云集，热闹非凡，夜间更是灯火通明，香飘不断，名小吃有南宁酸野、老友粉(大同粉店、复记老友粉最为有名)、八珍伊面(仙池饭店)、牛杂粉、乌鸡饭、炒田螺、白果芋泥等。
		\n\n<b>农院路</b>：这里是各类烧烤摊的聚集地，扎啤、烤鱼、炒螺，邀上几个好友一起享受南宁的夜生活再也合适不过了。除此之外，随着夜市越来越热闹，农院路上还吸引了不少外来创业者，台湾奶茶、各地的小吃，可以说是绝对让你目不暇接！
		\n\n<b>新民路</b>：有东北饺子店的特色饺子，连升茶楼的连升米粉和螺丝粉，生力军餐厅的豆浆油条、牛杂萝卜、油豆腐和烫青菜，天助粉店的老友粉；
		\n\n<b>七星路</b>：主要以富豪饼、马肉粉、柳州烧肠粉为名；
		\n\n<b>古城路</b>：广州肠粉和瓦煲汤无一不是花样多多，美味便宜，令人垂涎三尺。
		\n\n特色美食：
		\n\n1、<b>老友粉</b>：在南宁各处都可品尝到正宗的老友粉，街边的老友粉价钱都在5元上下，物美价廉，常常让人吃的汗流浃背，辣的痛快而欲罢不能。
		\n\n2、<b>八仙粉</b>：相传它是根据清宫食谱配有山珍、海味、时鲜等八味以上的调料，味道相异相辅，就像“八仙过海，各显神通”一样能将米粉的滋味调到最佳，故而得名。
		\n\n3、<b>干捞粉</b>：制法是把米浆蒸熟后切成条形，拌以调制好的叉烧、肉末、葱花、炸花生、酱料、香油等即可食用。
		\n\n4、<b>粥品</b>：南宁人早餐爱吃粥，粥也有十几个品种之多。有瘦肉粥、猪红粥、鱼片粥、红豆粥、皮蛋粥、田鸡粥等。
		\n\n5、<b>酸品</b>：酸品在南宁方言叫“酸野”。制作是采用当地物产木瓜、萝卜、黄瓜、莲藕、椰菜、菠萝等时令果蔬，配以酸醋、辣椒、白糖等腌制而成。
	</string>

	<string name="outside_title">出行顾问</string>
	<string name="outsiede_content">
		<b>喜欢逛街的同学注意了~</b> 下面为大家介绍一下市中心的逛街好去处。
		\n\n<b>南宁百货大楼</b>：南宁老字号，全国大型百货商场之一，主要经营中高档商品。位于繁华的商业中心，周围有众多餐饮娱乐场所，交通便利。
		\n\n<b>新朝阳</b>：新兴的购物之地，集餐饮购物于一身，餐饮方面有KFC、M记、小肥羊火锅城、开心吧、花房、傣妹火锅等。
		\n\n<b>沃尔玛</b>：全球最大的超市连锁店，各种商品齐全，还有诸多进口产品。现在南宁有两家分店，一家在万达广场，另一家在航洋国际城。
		\n\n<b>百佳汇</b>：位于市中心的地下购物中心，多销售衣服、女生小饰品、鞋包、礼品等，是各位女生的购物好去处。
		\n\n<b>裕丰潮流先锋</b>：多为私人经营的小铺、也有品牌专卖店。内有许多时尚的衣服及鞋包，物美价廉，可以杀价，倍受美眉们青睐。
		\n\n<b>步行街</b>：南宁老牌购物中心，有各种小店，美特斯邦威和以纯都在此设有大卖场。
		\n\n<b>万达广场</b>：配套齐全，包括餐饮小吃、电影院、KTV、数码科技广场。还有许多服装品牌、精品店、饰品店。也是沃尔玛的所在。
		\n\n<b>百盛</b>：有许多国内国际知名品牌，并设有地下超市，主营中高档商品。
		\n\nＰＳ：以上shopping地都集中在市中心，<b>搭乘33，10，8，4，西乡塘专线，31（东门），72（东门），到朝阳广场站下均可到达</b>。另外，西大正门的新世界、东门的商业街、农院路的夜市，也是绝对不容错过的！
		\n\n\n另外，为大家介绍几处近的景点，方便周末游玩~
		\n\n<b>青秀山旅游名胜风景区</b>：内拥有中国最大的苏铁园、热带雨林大观园、棕榈园、龙象塔、凤凰头、观音禅寺等景观以及国际高尔夫球场可由西大正门乘10、33至青山大门站下；
		\n\n<b>良凤江国家森林公园</b>：可满足游客游览、烧烤、登山、划船、垂钓、游泳、森林浴、会议、度假、科普、科研、文化娱乐、集体活动等，可在朝阳广场乘301路直达；
		\n\n<b>扬美古镇</b>：扬美古镇始建于宋代，至今已有上千年的历史，是南宁市明清古建筑保留得最为完整的地方，保留下来的文化遗产遍布全镇，现有二百多处，大多分布在古镇内的各街巷里，特色鲜明的明清民居有的还完好无损，因此今天又得名“扬美古镇”。
		\n\n<b>广西科技馆</b>：位于民族大道20号原广西科技馆旧址内, 它包括科普展览、科技培训、青少年活动中心、国内外科技交流与活动、高科技影视、业务管理及后勤保障服务。
		\n\n<b>石门森林公园</b>：主要景点有果木观赏区、森林保健区、嬉水游乐区、烧烤服务区等。在西大正门可乘43、52、76路到石门森林公园站下；
		\n\n<b>人民公园</b>：园内有一约7万平方米的白龙湖，湖水澄碧。湖岸翠竹掩映，垂柳摇曳。湖心有小岛，岛西的九曲桥和岛北的三孔月桥将岛与湖岸相连，有全区规模最大、数目最多、品种最全的荫生植物园。
		\n\n<b>南湖公园</b>：在这个公园中，湖的面积占总面积的四分之三，湖水澄碧，湖岸上芳草绿树相依。荡舟湖中，临湖垂钓，都会令人心旷神怡，乘8路，14路（东门），33路可到。
	</string>

	<string name="yws_refresh_group_title">新生群里那点事</string>
	<string name="yws_refresh_group_content">
		又是一年夏天，又是青春明媚而又好奇的你们，与我们相遇在雨无声新生群。
		\n\n首先，欢迎你们加入广西大学这个大家庭。面对未知的校园，未知的事物，你们都会感到新奇，感到迷茫。但是在雨无声新生群，这里有和蔼可亲的学长，有温柔体贴的学姐，有一群同样对大学生活充满期待的新生。为你解答，与你分享。在你踏入大学校园前，给你留下一段难忘的回忆~
		\n\n<b>希望，这段相遇，成为你大学最美的开始！</b>
	</string>

	<string name="i_wanna_say">我是新生，我想说</string>
	<string-array name="i_wanna_people">
		<item>晴天</item>
		<item>秀楠</item>
		<item>月亮</item>
		<item>琥珀</item>
		<item>钢琴</item>
		<item>小东</item>
		<item>榴莲</item>
		<item>新生菌</item>
		<item>喵喵</item>
		<item>小明</item>
		<item>忑</item>
		<item>叉子</item>
		<item>LL</item>
		<item>真相温</item>
		<item>吕卓然</item>
	</string-array>
	<string-array name="words">
		<item>还想和你们一起玩，二货们的真情永不变。</item>
		<item>我想让西大有一支自己的交响乐团</item>
		<item>我想好好学知识道理</item>
		<item>我想说 我大学四年要过的充实，充实地在南宁等在桂林的他~~~</item>
		<item>我想说，只要自信 没有什么不可能</item>
		<item>我要好好学习    在大学放飞自己</item>
		<item>我想说 怒求不挂科</item>
		<item>我想说要制霸西大桌游</item>
		<item>我想过充实的大学生活，丢弃萎靡与乏味，希望在将来能获得自己满意的答卷</item>
		<item>我想去4人间</item>
		<item>我想说：我大学要找到我的初恋</item>
		<item>想要遇到很多有意思的事，参加许多活动认识更多朋友 </item>
		<item>考试不挂科，可以和同学们好好相处</item>
		<item>希望在大学生活能遇到一个好朋友就好咯</item>
		<item>我想说我要努力学习转到西大最好的专业</item>
	</string-array>

	<string name="meet_yws_title">遇见•雨无声</string>
	<string name="meet_yws_content"><b>网管部</b>：负责维护和管理雨无声社区，处理社区相关事宜。积极与网友交流，引导开展线上线下活动。
		\n\n<b>技术部</b>：主要扶着网站服务器管理、程序设计、美化网站、展板和幕布设计等，用技术符号打造一个个优秀的技术平台，享受技术所带来的魅力。
		\n\n<b>文编部</b>：文学与生活的碰撞，每天都有不一样绚丽的火花。这里有各类学习资讯、优美选文和原创、四季搭配推荐，分享视界的美丽，文编部有你！
		\n\n<b>新闻部</b>：铁肩担正义，蜡笔著文章。为学生的权利呐喊，为学校的真善美喝彩。背起相机走西大，用镜头和纸笔记录每一瞬间。这里有一群有理想，充满激情的校媒人。
		\n\n<b>外事部</b>：这是一个年轻充满活力的部门，其活跃的思维不断为网站注入有利的市场血液，对外沟通和交流。做好网站的宣传、公关和外联工作。
		\n\n<b>行政部</b>：雨无声网站的行政管理部门。主要负责策划网站活动、组织人力物力、监督各活动进程，是领导网站举办各优秀活动的强劲力量。
	</string>

	<string name="close_to_yws_title">走进•雨无声</string>
	<string name="close_to_yws_content">
		no content!
	</string>

	<string name="bloom_yws_title">绽放•雨无声</string>
	<string-array name="platforms">
		<item>雨无声论坛</item>
		<item>雨无声实验室</item>
	</string-array>
	<string name="bbs">
		雨无声论坛是广西大学官方学生论坛。创办于2002年，目前已进行了七次改版。设有14个分区、87个固定版块，平均在线人数300人，单贴最高回复数11万。经过几代管理人员和热心网友的不懈努力，形成简约朴素的风格，<p>致力为西大学子打造一个平等、快乐、便捷的网络交流平台</p>。
	</string>
	<string name="lab">
		雨无声实验室是一个<b>面向于西大师生的服务型平台，也是广西大学校内网站中首个开放平台，提供开放api接口供开发者开发使用，开放源代码，供西大师生参考学习</b>。目前实验室产品有<b>校园信息、雨文分享平台和云视频点播平台，应用市场，印象西大等</b>。
		\n\n1、<b>校园信息</b>：含有学校和各学院的向师生发布的各种信息，作为新生，该平台是值得密切关注的。
		\n点击下载校园信息Android客户端！http://lab.newgxu.cn/apps/1/download/1
		\n\n2、<b>雨文分享平台</b>：提供各种学习资料的下载，方便师生学习。
		\n\n3、<b>云视频点播平台</b>：为西大师生提供的娱乐平台，提供的服务有云点播，在线电视、网络电视以及各种音乐播放服务比如酷狗音乐、虾米音乐和音悦台等。其中云点播是一种新兴的视频播放服务，只要你提供视频下载连接，或者视频种子，无需下载视频即可在云点播平台观看，高速缓冲，清晰流畅。\n\n
		\n\n4、<b>雨无声市场</b>，我们的应用市场，欢迎广大编程爱好者在这里展现自己的应用，也欢迎同学们的支持与鼓励！我们一起创造，分享，进步！
		\n\n5、<b>印象西大</b>，一款校园杂志app，这是一个属于我们的西大印象，记录你我在大学生活中的文字与图片，汇聚成我们的印象西大！
		\n\n为方便师生获得校园一手信息，雨无声网站发布了校园信息的Android客户端。最新完成的服务小站平台，提供南宁地图查询、公交查询等功能方便西大师生出行。
		\n\n雨无声实验室乐意提供给那些渴望展现自己的能力，分享自己的创意的同学。在实验室，不管是你是雨无声人，还是西大人，都可以参与进来.不要担心自己是电脑盲，计算机技术只是实现创意的一种手段，我们需要的是创意。把你的想法，能力共享出来，雨无声人，西大人，会技术的，不会技术的，我们一起来孵化。只要你有想法，你有创意，那雨无声欢迎您。
	</string>
	<string name="share">分享</string>

	<string name="ads">分享自 印象西大app，推荐你也用用 http://lab.newgxu.cn/resources/apps/newgxu.apk</string>
	<string name="lab_product">雨无声实验室出品</string>
	<string name="open_drawer">打开导航侧边栏</string>
	<string name="close_drawer">关闭导航侧边栏</string>
	<string name="fruits">水果</string>
	<string name="sounds_desc">
		为了丰富雨无声的新闻、理念、文化的传播途径，增加雨无声网媒的传播渠道，我们特别推出雨无声创办的杂志《声音》，我们将在雨无声客户端定期的更新，传播更多的西大声音。在美丽的西大校园里，让我们一起倾听更多的声音，让我们传播更多的正能量，让我们在这里慢慢的读懂西大。
		\n\n以下是两篇节选
	</string>
	<string name="excellent_graduate_title">优秀毕业生 - 走近卢冰洁和她的“法学梦”</string>
	<string name="weekly_images_title">一周图集</string>

	<string name="excellent_graduate_content"><b>走近卢冰洁和她的“法学梦”</b>
		\n\n许子馨
		\n\n她是法学院09级优秀毕业生，她却说自己大一时很颓废；她顶着广西壮族自治区自治区“优秀团员”，广西大学“三好学生”、“社会实践优秀个人”等众多让人 羡慕的光环，但是在光环背后有很多不为人知的辛苦；她是学弟学妹眼中“非常优秀，只能仰视”的学姐，她却说大学仍有遗憾……让我们一起走近这个法学院耳熟 能详的名字——卢冰洁。
		\n\n<b>因为热爱 所以坚持</b>
		\n\n高考后，卢冰洁填报了四所大学的法学专业，她说：“以前对法学有种感性的认识，很喜欢西方的自由法学，很欣赏西方法官、律师。”
		\n\n因为热爱，她来法学院之后就如鱼得水，第一学期就获得了奖学金。“但是我慢慢地发现中国的体制和西方有很大的不同，对法学有了更理性的认识后其实是有些失望的，大一下学期很颓废，弄了一个爆炸头，经常去逛街、买好多衣服，忙着学生会、社团的事情，完全没好好学习。”
		\n\n借着在学院当记者、在广播台当播音员的机会，她接触了很多优秀的学长学姐，每次聊天，她都很受触动。有一次，老师找她谈话，直接让他看了一沓优 秀学生会干部的申请书，她发现那些优秀学生会干部有一个共同点——成绩特别好。老师说：“人的精力有限，与其每个领域都了解一点，不如在一个方面特别优 秀。”老师的话让卢冰洁铭记于心，她下决心继续坚持热爱的法学，做一个优秀的人。
		\n\n大二，卢冰洁加入广西大学法律援助中心。最初法律援助中心只有电话，很多居民讲白话、客家话，她们都听不懂，只好录音，让听得懂的人来听。来咨 询的人特别多，要解答法律问题、代写法律文书，任务很重。她在法律援助中心担任策划部长期间，多次组织到南宁市街道社区、广场集市、各类院校进行普法宣传 活动，有时还需要去诸如百色那样远离南宁市的地方甚至下乡去普法，很是辛苦。“但是实践过程中，能力会有很大的提高，很多人会感谢我们，挺开心 的。”2011年，广西大学法律援助中心荣获了“芙蓉学子 爱心公益”奖杯。
		\n\n<b>因为责备 所以成长</b>
		\n\n卢冰洁曾到北京时尚衡律师事务所南宁分所、柳州思齐律师事务所、南宁市青秀区人民法院进行实习。她坦言：“实习时间一般很短，所以实习单位的相 当一部分人都不太把实习生当回事，做对做错都随口说一句‘辛苦了’，反而是那些指出你哪里做错了、那些骂你的人才是关心你做了什么的人。有些骂过我的人成 了我的贵人，我们现在保持着很好的关系。”
		\n\n说起被骂，她讲了被批评得最狠的一次。有一次法学院办模拟法庭活动，她既是选手也是组织人，太忙以 至于忘了给评委准备水。学院的指导老师直接跟她说：“你都是团委副书记了，还犯这样的低级错误，人爬得越高就会跌得越重。”卢冰洁回忆道：“当时离模拟法 庭开庭只剩5分钟的时间了，听了党副的批评我很想哭，但是他的话确实让我明白面对工作无论何时都不能懈怠。”
		\n\n大一时，她是法学院记者团的成员，有一次写稿把“教授”写成了“副教授”，部长直接打电话过来批评她。“其实是台签错了，我当时觉得很委屈，但是正如部长说的，在有人指出你的错误你改就是了，吸取一些教训，也不会损失什么。被骂，反而是一种成长。”
		\n\n<b>因为有梦　所以不畏难</b>
		\n\n在即将毕业的当口，毕业生讨论的话题始终离不开“就业”，学法学的同学尤为关注就业。据统计，近六成法学毕业生找不到工作，很多人会选择继续读研读博或者考公务员。
		\n\n虽然卢冰洁有保研的资格，但她并没有成为读研大军的一员，而是在“法学就业难”的现状下选择就业。她说：“我是家里的独生女，爸妈不会同意我去外省读研，而且读研只是为了更好地就业，现在我有一个很好的工作机会，就是去当法务，我不想放弃。”
		\n\n每个学法学的人都有一个“律师梦”，按照卢冰洁的计划，她会做几年法务，再去做律师。她解释道：“之所以不直接去做律师，是因为缺少经验和人脉，接不到案子只能打打下手，不仅能力得不到提高，连养活自己都成问题。”
		\n\n很多人说律师会有双重人格，有时是在捍卫真理，有时明明知道某个人有罪还得替他辩护。卢冰洁并不否认这一点，她说：“律师只能根据法律来说话， 必须在生存和良心上找到平衡，虽然有时很痛苦，但这是法制进程中不得不付出的代价。”为辛普森翻案的李昌钰，有人诟病，也有人把他捧得很高，卢冰洁认为法 制不完善，一个律师不可能得到所有人的认可，只能尽可能地在生存和良心上找到平衡。
		\n\n<b>因为大学太美好　所以仍有遗憾</b>
		\n\n一般的同学认为大学有了爱情、学业、实践、能力就该圆满了，按照这个标准，这个学弟学妹心中“非常优秀，只能仰视”的学姐应该没有遗憾了，但是卢冰洁说：“大学最大的遗憾是没有交到一个同辈的知己，没有遇上一个可以为了梦想而与我一起做傻事的人。”
		\n\n她提起起张晓风《浪掷》中的一句话，“回头来想我导师班上的学生，聪明颖悟，却不免一半为自己的用功后悔，一半为自己的爱玩后悔——只因太年轻啊”。
		\n\n她说：“大学太美好，是精力和经济都很充裕的黄金时间，正因为太美好，每个人才依然会这样或那样的遗憾，所以要充分利用大学时光，学习知识、技能，交朋友。大学的过程可以有无数可能，但是结果应该只有一个可能，就是自我的提升。”
	</string>
	<string name="app_desc">雨无声带你走进西大，熟悉西大</string>
	<string name="app_author">app制作\n龙凯</string>
	<string name="paper_scheme">内容策划\n雨无声网站</string>
	<string name="app_design">app设计\n陆鹏 (QQ)814735658\n龙凯 im.longkai@gmail.com</string>
	<string name="image_design">app图片制作\n陆鹏\n龙正飞 (QQ)896211093</string>
	<string name="copyright"><b>The MIT License (MIT)
		\nCopyright (c) 2013 newgxu.cn
		\nThe software shall be used for good, not evil.</b></string>
	<string name="paper_design">总设计\n雨无声技术部</string>
	<string name="wish">欢迎学弟学妹们走进西大！</string>
	<string-array name="magazine_iamge_descs">
		<item>(1/7)\n10月27日，广西大学行健文理学院十周年庆典大会隆重召开。行健十年，岁月如歌。经过十年风雨历程，行健文理学院已发展成拥有24个本科专业的独立学院。“天行健，君子以自强不息”行健文理学院秉承这一校训，迎来下一个精彩十年。（李廷展）</item>
		<item>(2/7)\n身着红色T恤，抛着排球，体育学院的同学们踏入西体育场跑道。11月9日，广西大学42届校运动会活力开幕。除田径等常规项目外，本届校运会新增竞游项目，让同学们在激烈的比赛中体验更多的运动乐趣。（李廷展）</item>
		<item>(3/7)\n“Sing随我动”，唱出我心。11月10日晚，广西大学校园十大歌手比赛决赛于大礼堂炫目上演。或安静吟唱、或热辣撩人、或造型出位，14名选手为现场观众献上一场感官盛宴。最终，图样组合、何梁栋、杨迁奇等十位选手获得十大歌手称号。（李廷展）</item>
		<item>(4/7)\n伴着动感的音乐，一年一度的校运会啦啦操比赛在11月2日晚活力上演。爵士、民族、街舞等元素的融入，让比赛更具创意性与观赏性。作为广西大学的传统优势体育项目，啦啦操比赛具有巨大的校园影响力，西大的啦啦操水平也在全国位居前列。（龙金晓）</item>
		<item>(5/7)\n广西大学艺术学院第届届碧云湖艺术节于2012年11月举办。艺术学院的同学们用优美的舞姿、出彩的设计、扎实的功底为西大师生展现艺术的美与精华。图为艺术节”三次曝光“舞蹈专场现场。（龙金晓）</item>
		<item>(6/7)\n六月毕业季，毕业生成为这个校园里独特的一道风景好</item>
		<item>(7/7)\n9月29日，广西区高校军训阅兵大会在广西大学举行。广西大学、广西民族大学桂林电子科技大学等区内14所高校的学生接受了检阅，阅兵进行了“分列式”的表演、军事技能表演等。同学们用整齐的动作和饱满的精神为观众献上恢弘的阅兵大会。图为广西大学女生表演方队摆出的五星与“八一”图案。（赵应波）</item>
	</string-array>
</resources>
